觀眾真的進化了嗎？

商台事件中的三位歌手令人對此有疑惑

姜濤拿獎理論上廚該是最少爭議性
那些獎項著重的是fans 尤其是核心fans 的數量

AKB48 可以拿唱片大賞，為何姜濤不可以？

這些獎項同Eurovision, xx choice award 一樣，
需要的是票，卻有人夠不夠班，為何最受歡迎獎要夠班？

追求民主的香港人卻反對，什至還有人說Eason 拿最無爭議，2021 年還Eason, 究竟香港人是....

個人對姜濤感覺一般，最深印象是拍肥仔同太似小豬還有唱泡沫好難聽

林家謙同姜濤

我好疑惑為何會是 這兩位鬥， 踩姜濤的是否林生的fans?

身邊的朋友通常鐘意的都是兩個都鐘意或兩個都接受到

兩人都是非香港主流的歌手，都是食中性柔美水

情況就像低配張國榮同陳百強，
難以相像兩派會鬥到張國榮同倫伯一樣

在2021 仲見到有人以唔男唔女、唔夠man 批評人
究竟香港有幾civilization?

香港人日笑夜笑落後的大陸都一早接受男唱女聲 ， 香港稍為出現同主流聲音不一樣，普通男仔難唱少少的歌手就大插特插，什至有人認為歌手「們」唱歌風格統一是好事

人人口味不同無問題，但自己不喜歡就批評無唱功，唱法老套，其實他們平時聽咩歌？有冇留意過整過華語巿場的變化？

林家謙這種yoga + 青峰混合的唱法就算不是石破天驚都不會是老式唱法 ，在廣東歌加大量轉音、head voice, 閉合式唱法都叫老套?

至於Karen Mok

因為佢藍不鐘意是無問題，唱低音粗聲都不鐘意都無問題
但又是用「老式唱法」批判，又話人無巿場

莫文蔚未藍之前明明一直是走前衛路線，唱腔亦同同期女歌手完全不同，當然佢國語同席東歌是明顯不同處理手法

最好笑是無巿場，仲要話人連楊千嬅的車尾都追唔到
以連登壓姜濤的Spotify 數據， 呼吸有害只是差銀河修理員少少,但Karen mok 的每月聽衆是dear jane 同人端的兩倍， 最奇怪是串Karen mok 國語無巿場...

容祖兒自稱華語天后，但台灣同東南亞強攻多年都久攻不下，奶共奶得比Karen mok 更盡, 微博都仲是差人一大截
都叫無巿場......

大致認同
但karen mok把聲真係差咗

不是學院派出身這個年紀算是咁
同埋低音女歌手并不等於不會傷聲
點都好過人端

今日呢個感覺真係好特殊。我好少喺香港出現，更加少機會出現喺頒獎禮，我諗《叱咤》呢個頒獎禮，喺我28年嘅演藝旅程，我諗我嚟過2、3次咁樣啦！但係我覺得今日可以返到嚟我屋企，香港係我嘅起步點，咁我仲可以攞到呢一份厚禮，我真係發夢都冇諗過。呢28年嚟，兜咗一個大圈可以返到嚟，我覺得好圓滿囉！呢個旅程好圓滿，多謝香港！」

以藍歌手來說Karen mok 算是不忘本，
又肯讓路叫樂迷支持新一代歌手

比好多香港一姐二姐三已經是好好

係 其實佢淨係滾石嗰兩隻碟都可以話已經台灣上左位兩屆金曲歌后比人話二線真係好慘

慘得過人端的「音樂」其實從未獲華語樂壇支持都要奶，
然後連登有人吹佢勁過Karen mok

同樣是藍，Karen mok 至少無無sell 自己心口有個勇字

莫文慰原來係藍架......

其他無問題，但KM真係接受唔到，
第一佢藍，係，唱歌唔應該睇政治. 但係咁環境下，仲要我接受一個藍歌手？我真係唔得囉
第二，唱歌根本唔好聽，你就當我唔識貨，但點解你就係識貨？
第三，真係好樣衰，又瘦又黑，成個賓賓咁款，見到都唔開胃

On9 人瑞有乜可能勁過佢
人瑞香港市場勁過佢或者岩
但台灣 大陸一定唔係

呢度係香港
karen比唔上joey 同千嬅係客觀事實
情況就好似文章開頭既例子咁
格硬拉埋其他華語市場有咩意思

個歌底點同j pop比寫文條友係咪失聰

莫文蔚嘅問題根本唔係低音粗聲唔啱聽
我鐘意唱低音嘅女歌手都覺佢唱得好難聽
而且好明顯把聲差過以前聽CD好多
人老咗把聲退化唱法過時本來就係好正常嘅事 唔知點解係都會要話覺得嘅人唔識欣賞藝術咁